[護理] 做過公立同私家 你問我答

好似冇乜人開post 講nursing 呢行
睇番放左傍好似有jupus 簡定已派位？
做過呢公立四年再出私家做過
見得閒 有咩可以問下 幫到大家
當年我都on99 迷茫過
希望大家諗清楚先入行
有咩問題可以問
我都可以講下呢行同公眾既錯誤觀念

private 人工高幾多

private 係咪真嘅好做過 HA

private 係咪好難入？
手勢同HA有好大分別？

全行都知養和最高
Rn point 21 開始
En point 15開始
另加allowance

其他其實同ha 差唔多
有啲高兩千一個月
贏在多一個月糧

唔係 我做過覺得ha 好啲
兩邊差唔多
處理既野唔同

唔係 我覺得咁多interview 最易入
interview ha dh 最難
跟住oah 院舍
最hea in係private
因為佢地好多野都唔識
專科例如icu 除外

有咩唔同？
利申想讀EN

原來養和EN真係等於ha RN個人工

其他private 會不會冇咗monthly allowance？
同約滿15% mpf 個d？

private 處理既野係客人同醫生既野
好似customer services 護士冇乜主聲既權力
公立比較重視medical 既野 護士既主權比較大
可以參與病人既治理
例如你覺得佢行得唔好 可以搵pt ot 之類

讀書係今時今日ha 唔著數
眼見好多同事做左幾年都冇得轉Rn
再resign 再ou 讀書
關於en 有咩可以再問

一樣有allowance
有啲16.5%
ha 係fix 左
但ha 有約滿酬金
計番其實差唔多

手勢其實差唔多
只係private 比較慢啲
你可以做野好啲細心啲
其實ha 你勁都得
手勢睇個人 唔關其他事

其實唔明點解好多人覺得私家好做過公立
公立只係忙 私家一樣忙

nurse多數係讀返master of nursing? 有冇聽過咩master對nurse發展有幫助?

其實行內都知nursing master 係on9
口水野多
主要讀係speciality 既科
好似cu cardiac gi stroke 個啲先有用
但其實讀完都唔夠ha prcc 有用

私家姑娘靚啲
我估佢地應該壓力少啲

見佢地都無公家咁忙 少啲病人睇住

呢個真
但好多都好閪

其實壓力小啲就可圈可點
因為你要處理啲名醫同啲有錢人
兩種都有壓力 我覺得
只係對像唔同

啲護士多唔多同醫生一齊？

唔多
醫生同護士做野就一齊
玩就分開
唔好睇tbb 中哂毒咁

EN留個名

比啲心機轉rn
做en 做醫院好唔著數

我唔太想讀書...
我出左黎做私家看護3年啦

公院同私院
兩者最難頂係嘜？
人事？

喺HA做咗幾多年？
有冇讀prcc?
咁你HA同私家醫院都做完，你話覺得HA比較好，咁你而家喺公立定私營做？

咁先正，EN做醫院係被剝削，因為都係要孭team，同RN嘅辛苦程度不相伯仲，如果你安於做看護返下百本呢類，唔洗晒錢讀書is also ok，除非你個人好上進要degree要上位要加人工啦

其實我都安於現狀既
依家照顧果位老人家係朋友介紹
所以無經agent
收現金出糧
只係我都擔心老人家年紀一路大落去
唔知幾時會無左份工

出返黎應該都係Apply老人院算啦

我目標係想去台灣
都唔想留係香港發展

我都想做 但男人真係冇得你做

我做過公院
其實人事真係好睇Ward文化
有d ward真係好開心
好快就一日
有d ward真係渡日如年...

男人真係除左醫院無乜得揀

大撚把post 講nursing 啦 到時又俾人講護士人工高 又成個申辛苦俾人串架啦

咁有無助理姨姨同醫生一齊

畢業生易搵公立醫院嘅工作？degree
想喺公立醫院做返

4
冇讀 就黎排到
想返返ha 呀

我試過係私院撞到以前既公院同事
當時咁岩我照顧果位老人家入院先撞到

佢話私院d假好亂
淡季要你放定d假放到負數
旺季就因為爭佢假就無假放

en 其實做醫院我建議做私家
因為好多有rn 你讀 讀完如果做hea 位又可以番番去hea 位
ha on9 要做好多年先有得讀書
en 位又要做rn 野 好唔著數

其實私家唔係想像中好
依排又low pay
啲al 假又可以隨時cancel 你
ha 定左就定左

好多人都係in 公立
但我個人覺得一開始應該去公立做下先
做夠3年 拎完約滿金
再諗方向你想點

屌 唔好ff 咁多啦
啲醫生邊鳩會理我地講真

就係事實好多人都覺得nursing 都係抹屎 抽痰個啲野
唔值搵呢個錢
其實好多人都有錯誤觀念
如果淨做呢啲野就硬係唔辛苦

都係既
揹team真係好大壓力

私院護士勁靚 只收靚女咁

ha 最大好處我覺得係有哂命指引做野
你跟就唔會錯
但私家好多野都冇指引
好易懶野
例如開血from ha 係叫實習醫生做 或解釋concent 都係會
但私家要做埋佢個份
易懶野

咩team rn 其實份糧都係
但en 少一半又要咩真心on9

我之前做果間醫院EN 同 RN係做同一樣野
分別係EN唔使做IC

其實間間都係咁
差在唔使做ic 同night ic

樣正常已經ok
但事實上比例係多啲
ha 勞動力大啲
但私家就文件同customer services 多啲

私院d女好多都算得上中上
So far我去過咁多次好似都未見過醜
好多仲要又後生又靚

Ou讀conversion難唔難爭？
Resign 左讀完書聽閒ha唔請？

讀OU 容易做 HA RN?入到去會唔會被歧視？